\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\hspace{1 cm}Tanaman Krisan adalah jenis tanaman hias yang memiliki bunga yang cantik. Bunga krisan merupakan satu \textit{family} dengan bunga aster dan daisy yaitu termasuk \textit{family Asteraceae }. Tanaman krisan memiliki warna dan bentuk yang beragam. Selain memiliki bunga yang cantik, bunga krisan memiliki manfaat bagi kesehatan diantaranya sebagai obat influenza, nyeri kepala, hingga dapat membersihkan liver\cite{setiawati2019induksi}. Untuk perawatanya tanaman krisan memerlukan penyiraman yang efektif. \cite{yahwe2016rancang}. Dalam proses penyiraman, kebutuhan air pada tanaman juga didukung berdasarkan suhu dan kelembapan pada sekitar tanaman krisan\cite{ratnawati2017sistem}.Jadwal penyiraman tanaman krisan membutuhkan kelembapan yang tinggi dengan kondisi posri air tidak sampai tergenang.Media yang digunakan dalam penanaman krisan dalam pot adalah tanah gambut dengan ukuran pot yang tingginya tidak lebih dari 15 cm.

Dalam perawatannya ada beberapa permasalahan diantara perawatan tanaman krisan. faktor dalam kesibukan dalam bekerja, ketika pemilik pergi keluar kota, bahkan faktor kemalasan juga dapat menjadi hal yang sangat berpengaruh. Sehingga menyebabkan tanaman menjadi tidak terawat, layu dan mati. Karena dalam proses perawatannya, penyiraman tanaman krisan cukup sukar. Kurangnya kadar air pada tanaman krisan dapat mengganggu produksi tanaman sedangkan penyiraman yang berlebihan dapat menimbulkan pertumbuhan jamur dan bakteri \cite{sawidin2015monitoring}.

Untuk mengatasi permasalahan di atas, dibutuhkan suatu sistem otomatis penyiraman tanaman berdasarkan suhu dan kelembapan beserta monitoring pada alat penyiraman tanaman untuk mengetahui kondisi tanaman. Pada proses penyiram tanaman menggunakan mikrokontroler arduino untuk mengatur suhu dan kelembapan untuk mengukur batas kelembapan yang dibutuhkan tanaman krisan berdasarkan suhu sekitar tanaman.

Metode yang digunakan dalam penelitian ini adalah menggunakan \textit{fuzzy logic}. Konsep \textit{fuzzy logic} pada sistem pengaturan jumlah air berdasarkan suhu dan kelembapan yang akan diterapkan pada mikrokontroler \textit{wahyujati2011implementasi}. Pranata pada tahun 2015 juga melakukan penelitian penerapan logika fuzzy pada tanaman seledri dengan variabel suhu dan kelembapan tanah. Sistem yang tekah dibuat telah berjalan dengan baik dalam mengatasi proses penyiraman tanaman secara otomatis dengan menggunakan \textit{fuzzy logic} tetapi pada sistem yang telah dibuat sebelumnya belum ada \textit{alert} untuk memberi perintah bahwa tangki air yang digunakna untuk melakukan proses penyiraman habis dan segera diisi \cite{pranata2015penerapan}.

Pada perancangannya, dibutuhkan arduino nano sebagai mikrokontroller. sensor suhu LM35 untuk sensor suhu, \textit{soil moisture sensor} untuk sensor kelembapan, dan ultrasonik untuk sensor jarak yang digunakan untuk mengukur ketinggian air yang ada di tangki mini pada \textit{prototype}. Kemudian mikrokontroler akan diprogram melalui Arduino IDE dengan memasukan modul untuk menyiram tanaman secara otomatis dengan menggunakan konsep \textit{fuzzy logic}. Untuk mengetahui kondisi tanaman dan alat penyiram tanaman bekerja digunakan lcd i2c.

\section{Identifikasi Masalah}
Identifikasi masalah berdasarkan latar belakang adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Bagaimana cara memudahkan pemilik tanaman dalam melakukan perawatan tanaman?
\item  Apakah alat ini bekerja dengan baik dalam melakukan penyiraman tanaman secara otomatis?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Tujuan dan manfaat berdasarkan identifikasi masalah adalah sebagai berikut.
\begin{enumerate}
\item Untuk memudahkan pemilik tanaman dalam perawatan tanaman apabila ia sibuk bekerja atau pergi keluar kota.
\item \textit{Prototype} ini bertujuan untuk membantu pemilik tanaman dalam perawatan tanaman yang dilakukan dengan penyiraman tanaman secara otomatis.

\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Ruang Lingkup yang digunakan dalam penelitian ini adalah sebagai berikut.
\begin{enumerate}
\item penelitian pada \textit{innovation pot} hanya untuk tanaman krisan yang ditanam di dalam pot.
\item Implementasi \textit{innovation pot} menggunakan meode \textit{fuzzy logic}.
\item Membuat \textit{monitoring} pada \textit{innovation pot} sehingga pemilik tanaman dapat mengetahui kondisi tanaman dan alat tersebut bekerja.
\item Dari \textit{prototype} ini akan dihasilkan output berupa kondisi kelembapan tanah dan suhu udara yang akan ditampilkan pada lcd.
\item pada \textit{prototype} ini digunakan sensor jarak ketinggian air yang nantinya akan memberitahu ketika air di tangki air mini akan segera habis.
\end{enumerate}